%doc: directori/original.doc
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Prosa, poemes i rodolins per a l’Esteve}
{}
{Primaria}
{250} %pagesof


\noindent Quan l’Esteve marxi de l’escola\\
de tant en tant li direm: Hola!

    \indent{\tiny    Marc Díaz}
\vspace{3mm}

\noindent L’Esteve molt ha treballat \\
i ara toca descansar.\\
Però a l’Escola Solc\\
tots el trobarem a faltar!

    \indent{\tiny    Jan Pérez}
\vspace{3mm}


\noindent L’Esteve té tantes feines \\
que no té temps per jugar amb eines.

    \indent{\tiny Arnau Orihuela}
\vspace{3mm}

\noindent L’Esteve és el director\\
i de l’escola va ser un fundador.\\
Li va posar el nom de Solc\\
i ara anirà a prendre el Sol!

    \indent{\tiny    Pol Galimany}
\vspace{3mm}


\noindent L’Esteve és seriós,\\
però també afectuós.

    \indent{\tiny    Joana Martorell}
\vspace{3mm}


\noindent Fa poc l’Esteve es va trencar el braç\\
i tothom va venir a resoldre el cas!

    \indent{\tiny    Clara Fernàndez}
\vspace{3mm}

\noindent    \includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/esteve_3r_eso-001.jpg}

\noindent Quan l’Esteve vingui a l’escola, \\
confeti  i  xerinola!\\
Esteve, ara que ens dius adéu,\\
volem seguir sent amics teus.\\
Quan l’Esteve s’acomiada, \\
un gran adéu des de la grada!

\indent{\tiny Júlia de la Encarnación}
\vspace{3mm}

\noindent L’Esteve deixarà la Solc\\
i tots l’enyorarem molt.\\
Esteve, estimat director,\\
no t’oblidis de la Solc.\\
L’estiu ha arribat\\
i l’Esteve s’ha jubilat.

    \indent{\tiny Alba Declara}
\vspace{3mm}

L’Esteve és molt bon director, perquè a nosaltres aquesta escola ens agrada molt. És simpàtic i bona persona.

Esteve, ens han agradat molt aquests anys que has pogut estar fent de director i professor.  No volem que marxis,  però sabíem que algun dia havia de passar. Et trobarem a faltar, Esteve!

    \indent{\tiny Joana Martorell}
\vspace{3mm}

L’Escola Solc és molt maca perquè totes les nenes i els nens  ens  ho passem molt bé.  Quan l’Esteve hi pensi, sabrà que això ho ha fet ell.

\indent{\tiny Mireia Caís}
\vspace{3mm}


L’Esteve ha treballat molt i ara ja pot anar cap a casa. Ha estat el millor director i ha vist molts nens per totes les classes de l’Escola Solc.

\indent{\tiny Roger Bru}

\vspace{3mm}

\noindent Per l’Esteve una festa celebrem\\
i tots junts jugarem i ballarem,\\
sempre tindrà un record\\
al seu profund cor\\
i sempre ens estimarà \\
i ens recordarà.\\

\noindent L’Esteve sempre serà al nostre cor\\
per ser un bon director;\\
sempre el recordarem\\
i mai  l’oblidarem.\\

\noindent T’estimem  molt,  Esteve! \\
\indent{\tiny Cristina Bailón}

\authorandplace{2n de Primària}{Escola Solc}

\end{news}
